70萬豪裝公屋！阿仙奴球迷 變出「足球之家」

每一位球迷，面對自己心愛球隊，那一份熱血大家絕對不能低估！「我唔係瘋狂，不過我係Die hard」，黃俊平為阿仙奴死忠球迷，追隨阿記近30年後，決定要帶兵工廠的愛．回家！

「阿迷」黃俊平於2001年以30萬元（未補地價），買入此將軍澳寶林邨單位。公屋設計，不但開則四正實際，內籠闊落，實用面積更達650呎，對黃俊平夫婦兩口子，空間可算綽綽有餘。
走入大廳，原先一個傳統公屋單位，變成眼前的日式和室。木飾面，配合和紙Feel的牆紙，瞬間營造日本風情。
想鮮明分開客、飯廳，但怕設計太花巧？設計師鍾志遠（Kason）提醒，秘訣四個字－「和而不同」！先用不同形狀的木飾面，如條子、格仔，將客、飯廳兩個空間分開，再用上相同的木紋，緊扣兩邊空間。牆身及傢私，用上柔和的粉藍、粉綠輕輕點綴，順眼得來頓添層次感。
「原先個則除咗主力牆外，其餘我哋全部都拆晒佢。」單位原為三房間隔，設計師重新間隔，拆除廚房牆壁，將空間感進一步提升！
講到大廳的焦點，當然是中間的走廊，立體設計，份外突出，「想模仿球員喺踏入大球場前，經過球員通道。」走入「球員通道」，你就會知道，屋主是100%阿仙奴粉絲。左邊的紅色框玻璃趟門，門口大大隻「阿仙奴」燙字，輕易搶去所有人的眼球。主題房面積雖只有約50呎，但眼前的兵工廠招牌、看台、天空、草地，均令你彷如置身阿仙奴主場酋長球場。當然「球場」絕非「得個睇字」，牆身後隱藏一張反床及儲物櫃，瞬間將主題房變身客房。
如果主題房是男主人的主場，那主人房則是女主人的天下。設計師巧妙地窗台下的位置，變成一個收納櫃，令將各式造型的鬆弛熊均有專屬展示位置，「特別將地台升高，將床褥嵌入，床褥就唔會摭左後面啲公仔。」主人房特設衣帽間，透明玻璃趟門，令空間一體化。事實上，設計師花盡心思，令全屋格局更集，趟門就是秘技之一，「好似呢個通道咁，就算我打開晒啲門，都唔會見到一道道門阻擋視線，增強空間連貫性。」
全屋重新規劃，更設主題房，「呢個單位裝修費約70萬元，成本最貴就係木器嗰部分。」以面積而言，主題房成本相對高，包括印刷、隔音措施等。」對於裝修成本，黃俊平表示物有所值，「我哋喺度長住，唔係炒賣，真係當呢度係安樂蝸，我覺得呢個投資係值得。」適逢世盃開鑼，「開鑼開始，我就會喺度長駐啦。」

設計單位檔案
物業：將軍澳寶林邨
實用面積：約650方呎
家庭人數：2人

設計師：鍾志遠（Kason）
裝修費用清單：約70萬元
項目／費用
清拆 6萬元
泥水 12萬元
油漆 4萬元
水電 6萬元
冷氣 1.2萬元
木工連天花 31萬元
地板 1萬元
鋁窗工程 4萬元

650尺...乜有公屋咁撚大架咩

先唔理佢係阿狗
30葡 650呎 兩公婆住 仲要有間咁既房
葡萄過葡萄牙

好似真係有...

全港最大的公屋單位是博文樓221室及博安樓224室，單位實用面積達71.8平方米，建築面積93.9平方米。

即係1010.73尺

當年有人放水益自己親戚。

提子

1平方米=10.76平方尺

有70萬裝修 仲比住公屋?
有冇人打去房署舉報 公屋富戶

買撚左啊柒頭

衝出黎柒

無 就你打

太少相

好7

屌你真係盲

仲有冇其他相睇

想睇下間屋咩樣結果得一張圖

on9仔

間房拎黎睇波

如果同FD上黎睇又太逼

但係一行出門口就回歸現實

都係

入面裝得幾靚

同私樓比都係無得比

私樓未入到去出面裝潢已經贏公屋9條街

真正狗竇

人生勝利組呀真係，大把閒錢用，做其他開心野

有冇link

呢啲先係真正公屋界嘅人生贏家

好撚酸

30萬

咁樣睇波睇到眼都殘
間房咁窄 伸手摸到個電視

柒到

30萬

而家夠買2個呢個SIZE 既馬桶
公平咩

你真係 咪撚衝出嚟柒啦

on99 個客廳咁撚大 又有張梳化 ,點解唔係個廳睇？

間主題睇波房 又撚細 張床又無得挨係度睇

30萬買入

屌，我宜家呢間都係30幾萬，但得400幾呎

30萬買, 70萬裝修
真係on99
如果佢當年用果70萬再買2個單位
而家賣晒出去可以住貝沙灣

未補地價先30萬啊

睇見650尺公屋 就諗起港喱男一個二個衰咸濕聚個大陸婆落黎畀人昆走間公屋

兩個人可以要咁大間公屋

$480/1呎
而家公屋要$7000/呎

15倍

做乜鳩呢個ＰＯＳＴ咁撚多柒頭
btw 間房咁樣睇波好似唔太舒服

先過得17年, 真係1年升1倍咁濟

寶寧樓高層，自己check

有多餘空間拎黎玩下唧
同埋睇波嗰陣又唔洗同老婆爭電視

都話未補地價

大過唔少私樓

2001年公屋差唔多啦 你2003年幾十萬買到淘大

你住係屋入面定住係條走廊?
如果冇仔女我覺得冇問題喎

整個屋苑/隔離鄰舍好影響嫁傻鳩

阿狗po個個都傾買樓買股 個個人生贏家

依家30萬買龕位都未必夠

整黎哭波喪懷念爺爺夠晒大

俾我20萬裝修，50萬買車

行入去個感覺都唔同啦

人地總共100萬整左間咁靚既屋， 成班人係到話人地走廊唔靚
講真如果我係客人，人地招待我去一間「公屋」
然後入面靚到咁，我會好服佢

正常人做正常野
買左屋成十幾年後先豪裝

咁踏實有乜好酸

啱呀
公屋始終公屋
唔好話私樓 淨係同居屋比已經兩個層次
環境衛生 鄰居 差好遠架

利申 住私樓

公屋可以拆牆咩？

其實650呎有咩好酸
6500就話姐

當年經濟差 租置計劃真係十幾廿萬就買到
依家睇返當然話正

yes

舉報佢！

人地買左 你理得人點整

知唔知乜野叫補地價

屌, 7千蚊咪綠表價囉, 自己上網睇下而家公屋貴到咩Q樣

醒唔撚切

補埋地價公屋,有D 上到接近1萬喇

港島未補都1萬喇, ON99

買左公樓真係玩哂

公屋可以買根本唔合理

屌你老味閪
攞同政府買個價黎同私人放售價比較

比我會賣撚左而家個度再加個70萬出去買樓

你真係傻鳩 你覺得賣左佢會買得返650呎咩
定係而家開始又供過呀
由本來冇供樓壓力住650呎變住細d 再供返樓

唔關事 你覺得合理咩

唔合理

公屋原意唔應該係咁

收到風係著名阿狗 何淦涂

佢應該老婆奴黎，個廳要留比佢老婆睇tvb
男人老狗點會鍾意日式，好明顯日式設計係佢老婆鍾意，全屋佢淨係得間細既睇波房係屬於自己

2和b 屋企係咪尼日尼亞式設計

650呎私樓普普通通既都要900幾萬
你要留返900萬自己洗，定要條靚私樓走廊呀傻鳩

冇嘢好酸，要酸條走廊

唔知有咩好嘈 如果唔望自己發達 算係人生贏家啦

依家d私樓
300萬都買唔到200呎

仲要住一家4口

人地650呎30萬
係酸d既

廿幾歲搵六萬果個 600萬買港島300呎都無

900萬買左幾年後升一倍 1800萬

攬住公屋一世都係公屋

咁咩一世都公屋law

你笑緊人地出到門口回歸現實，人地笑緊你4-500萬買納米私樓 仲要個個月供緊
事實係有平大把人衝，內外都豪裝又住得舒服有冇兩千萬先

最唔合理係當年d屋一d可買一d唔可以買